［有圖］有冇人有「肋骨外翻」問題？

好似咁

我啲肋骨仲突過個胸
有冇啲咩方法可以改善下？

點解唔睇骨科

諗緊有冇咩運動做完可以改善

最後都唔得先睇

4個胸

亂咁黎搞衰左之後仲麻煩

有冇咩方法可以改善下

食肥自己

我都係 一企係到就好突 搞到好核突

依, 樓主好核突

試過 肥到有肚腩
4個胸加1座山

著衫都好核突

我都係 四個胸
試過問醫生
醫生話個個都有

試下用多啲腹式呼吸，操下腹肌

真定假？
我見有啲人冇

腹肌已經日日都有練
腹肌用力個陣的確好左啲 拉返肋骨落去

腹式呼吸係點？

已經有肚腩...

成舊骨個形突岀黎 一著啲緊身少少嘅衫就好核突

完全唔敢著緊身衫

咁突一邊呢

推

一路都覺自己肋骨好突
比你一講 原來有問題
點救

我都想知
幫手推下

有腹肌就唔覺眼

骨有d難用運動改善

唔通要做手術

我知太瘦既人多數都有

腹肌+股二頭 唔夠強or 後背+四頭肌太緊都會有 好似係

吸氣嗰陣肚脹膊頭唔郁
咁樣用多啲橫隔膜少啲肋骨郁動好似好啲

Ribs flaring.

有,但已解決
有啤酒肚,肋骨位咁岩可以融位一體

我都有做gym, 但見啲大隻佬個個都冇，可能個胸太大唔覺

我諗我係後背太緊，個下背成日拱起

試下先 thx

漏斗胸？

未有咁誇張

有程度分別

我都有 平時著衫都幾明顯

I know that feel
柒到想削左條肋骨走

同哩個似？

似啊 thx for sharing

我都好勁啊哩個問題

肋骨外翻+盆骨前傾
不如一槍打死我

特大舊既胸肌+無肚腩先唔覺眼
有腹肌都會谷出黎

利申有大胸肌有少少腹肌

69能醫百病
PM ME

我都係

露點bam

盆骨前傾我懷疑自己都有
條腰成日拱到好高好彎

唯有勤力啲操肌

男人都bam?

如果你身體冇乜特別唔舒服 例如腰痛頸痛個啲問題
其實你唔理佢好過理佢
因為咁樣既外翻既話已經係生理性
你天生全身既筋膜同肌肉最完始協調完之後就係咁既結構

我係呢種，無得救，想死

有頸痛 不過唔知係咪之前整親

呢種好誇張

我係因為S字脊椎側彎，以致左邊肋骨twist咗向前，突咗少少，只可以做下物理治療又自己拉下等佢唔好惡化

以為講緊呢種

佢都好 可以自由伸縮啲骨

漏斗胸？
個胸凹
肋骨自然凸

脊椎側彎較嚴重的患者，可能會有頭部傾斜、肩膀不等高、骨盆不等高、肋骨突出、痠痛……等現象，若側彎角度過大，可能因胸廓變形，造成心肺功能不良，或因為壓迫神經，而出現下肢痠麻、無力。

係咪脊椎側彎?

帶bra 啦

唔係
呢啲俗稱雞胸 正常人唔會
過瘦既人係個肚凹入去 見到肋骨形
但唔係肋骨凸出黎

之前檢查過冇事

我個胸又唔凹，係肋骨凸

太瘦咋, 咩外翻...

有咩動作改善？我完全同你一樣case, 可share ma ?

BMI 22應該唔算瘦掛...

有個fd有，去咗日本留學無耐，有一日側身訓教忽然半身麻痺，平躺就無事，去醫院check，話佢再唔做物理治療就要做手術，出發前check香港d公立醫院話佢雖然係側彎，但未到危險程度唔洗醫

最好及早做物理治療矯正返啦，老咗骨頭鬆仲衰呀

練強啲腹肌囉
你自己都話有效

我都係咁 一著貼身衫就好明顯
好似有截肥肉咁

左邊最底舊肋骨最突 問屋企人話個個人天生唔同

我都係一邊凹一邊凸

本身有小小肚腩
側身睇其實唔肥
由上面睇落去同勁肥

有冇人凸到有一邊胃腩咁款？但其實係骨

其實你係盆骨前傾得勁，肩背後拗代償，唔係就咁肋骨外翻

自己google吓

凸左 ，仲要左右唔對稱

Bb 仔個時要攪，大個應該冇，練大胸肌會好睇啲。

專業運動員都會咁，所以唔多關有無腹肌/胸肌事
唔影響功能就算啦

屌 我都突左邊 仲好似高啲
應該去邊度check
平時肩頸痛 抬頭頸會痛

漏斗胸咪仲煩

做gym 操大個胸同背
改善體態比例 即係倒三角嗰種

對比問題，你程度無咁嚴重，所以靜係覺得助骨突。
治療基本上都係靠手術，創傷性都幾大，一般建議發育時期做，過左20歲唔太建議。
你可以search下Nuss同Ravitch，有錢的話美加有一種磁吸矯正術好似叫magnet mini-mover, 缺點係你治療期間有咩事都唔可以照MRI

挺胸收腹，肋位再座低

我都好嚴重
由細到大老母都話我寒背
又無同我講乜叫”唔寒”
成日都話我背脊”有舊嘢”
自己而家照鏡先知個肚個位傾前得好緊要
到而家都唔知點solve
連自己係唔係堅寒背都唔知

Ps. 好多年前確認係脊椎側彎，已經無跟好耐希望無惡化

呢個好明顯唔係病，係天生成咁姐。
哦，唔通個樣衰既就去問醫生醫病咩

無錯

我都係仲突過個胸 但有咩問題

快啲改啦 改好咗對做gym好有幫助

樓主你影自己睇睇

搵物理治療得唔得

做平板支撐同捲腹 要留意姿勢同用力唔好錯
如果有去開做GYM可以玩埋轉腰部機

Me too

之前因為有漏斗胸做過手術
但同時都有樓主 肋骨突出既問題
問醫生可以點搞
佢話 要磨骨 如果唔係咩大健康問題就唔好搞佢了

諗起伊藤潤二有套恐怖漫畫係講拆除肋骨